Выполнение [домашнего задания](https://github.com/netology-code/mnt-homeworks/blob/MNT-13/09-ci-01-intro/README.md)
по теме "9.1. Жизненный цикл ПО".

## Q/A

### Задание 1

> Подготовка к выполнению
> 1. Получить бесплатную JIRA
> 2. Настроить её для своей "команды разработки"
> 3. Создать доски kanban и scrum

По умолчанию проект создаётся с kanban-доской. 

![jira-kanban](./img/jira-kanban.png)

Поэтому достаточно создать дополнительную доску для scrum.

![jira-all-boards](./img/jira-all-boards.png)

### Задание 2

> Основная часть
> 
> В рамках основной части необходимо создать собственные workflow для двух типов задач: bug и остальные типы задач. 
> Задачи типа bug должны проходить следующий жизненный цикл:
> 1. Open -> On reproduce
> 2. On reproduce -> Open, Done reproduce
> 3. Done reproduce -> On fix
> 4. On fix -> On reproduce, Done fix
> 5. Done fix -> On test
> 6. On test -> On fix, Done
> 7. Done -> Closed, Open
> 
> Остальные задачи должны проходить по упрощённому workflow:
> 1. Open -> On develop
> 2. On develop -> Open, Done develop
> 3. Done develop -> On test
> 4. On test -> On develop, Done
> 5. Done -> Closed, Open
> 
> Создать задачу с типом bug, попытаться провести его по всему workflow до Done. 
> Создать задачу с типом epic, к ней привязать несколько задач с типом task, провести их по всему workflow до Done.
> При проведении обеих задач по статусам использовать kanban. Вернуть задачи в статус Open.
> Перейти в scrum, запланировать новый спринт, состоящий из задач эпика и одного бага, стартовать спринт, провести задачи до состояния Closed. Закрыть спринт.
> 
> Если всё отработало в рамках ожидания - выгрузить схемы workflow для импорта в XML. Файлы с workflow приложить к решению задания.

Workflow для задач типа bug описан в [bug.xml](./workflows/bug.xml).

![jira-bug-workflow](./img/jira-bug-workflow.png)

Для всех остальных типов workflow описан в [common.xml](./workflows/common.xml).

![jira-task-workflow](./img/jira-task-workflow.png)

Информация о закрытом спринте:

![jira-closed-sprint](./img/jira-closed-sprint.png)
